---
title: como saber as fases da lua sem consultar um calendário lunar
date: 2019-06-12 22:18:08
---

passo 1: tenha gatos (de preferência mais de cinco);
passo 2: não consulte um calendário lunar
passo 3 (opcional): arrume a casa depois que passar a lua cheia
